人派罩你派罩 - 陳沛敏

全文

人派罩你派罩 - 陳沛敏

本來不想又跟台灣比較，但實在看不下去。

林鄭政府派罩，是香港爆出首宗確診的四個月後。其間市民包括很多長者經歷四出撲罩，通宵排隊，硬食炒價，也一罩難求。眼見鄰近地區澳門、台灣都由政府協調供應，林鄭政府卻繼續消極不干預，香港人惟有再次自救，或靠民間守望相助。

好了，現在疫情緩和，供應逐步回復，林鄭政府才宣布全民派罩。遲到好過冇到，但誰知又爆出更大風波。口罩名義上是免費派發，實際是納稅人公帑埋單。創科局無招標，卻以講都冇人信的理由，拒絕公開生產商是誰。記者惟有柯南上身，下午追查開發者Lawrence Leung是否梁君彥之弟，傍晚憑林鄭大龍鳳參觀生產線的官方相片，推敲地點是南豐紗廠，趕到現場再憑那裏堆放的紙箱，發現晶苑國際是生產商。

不認不認還須認，隱瞞兩日政府這時才證實生產商資料，晶苑股價開市即升。早上廠房驅趕記者，下午又招待傳媒參觀，亂七八糟。派個口罩也可以鬧出黑箱作業醜聞，招人質疑利益輸送，還有圍繞口罩技術種種疑團。

反觀人家台灣，1月24日當地確診累計三宗，蘇貞昌宣布管制口罩出口。幾天後當地湧現排隊人潮，蔡英文政府面對短時間內要填補一日600萬個口罩的缺口，決定由政府統籌增產、分配。一個星期後，協調業界振臂一呼，成立「國家隊」，與時間賽跑。昔日競爭對手鼎力合作，第六天已完成第一條生產線。

結果，台灣在疫情爆發40天內，口罩產能擴大8倍，從單日188萬個躍升至1,500萬個；從八成依賴入口，到口罩不同材料、部份、工序都由本土工業負責，完全「自己的口罩自己做」，甚至有餘力推動口罩外交，捐贈物資短缺的國家。

雲泥之別，除了是民主社會與專制極權小圈子制度的分野，蔡英文在《時代》雜誌撰文，與國際社會分享抗疫經驗，說台灣防疫成功最大的原因，在於台灣人民願意團結在一起，攜手合作共度難關。這不是外交辭令，台灣雖有藍綠之爭，但面對危難，台灣人終究明白何謂命運共同體。

反觀香港，大疫。。。。。。。。。
舉部署DQ。

民無信不立，香港人根本不信這個政府，更何況現在已淪為黨委治港。所以，我錯了，根本不應將香港跟台灣比較，因為冇得比。看了蔡英文5.20就職的紀念品設計，就更不要提香港政府出品的「阿婆底底」口罩了。

（隔星期六刊登）

陳沛敏

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！

Push